---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:04
author: 文心玲
---

### 回四
开往总公司的路途有些阻滞，他们好巧不巧地碰上一年只有几次的妈祖绕境活动，虽然苍因天生红绿色盲的关系分不清楚红灯或绿灯，但他猜想现在一定全都是红灯，因为路上所有车辆都被迫停下，直到这长达三百多公尺的人群通过后才有可能恢复通车。 

苍再看一次手表，现在时间差一刻到四点。

短短十五分钟的车程，他们已开了半个小时，并且只到了半路。

照这个情况研判，他们要四点半才能到达总公司，可以想见老板一定会暴跳如雷。 
走其它条路吧，改走市区再绕道上国道高速公路虽然比较耗油但是能避开绕境队伍，至少可以少迟到十几分钟。 

苍正要开口的同时，弃天帝却忽地转了个大弯。

『苍，快抓住手把！』

『假使你眼睛没问题，我想你看得到ＢＭＷ车并没有手把！』

车子不断急转弯加蛇行，苍倒抽口气抓稳他的座椅，此时他蛮庆幸他一直有着一上车便扣好安全带的好习惯。

『阿我忘了这辆车没手把，不然你可以抓我的手，或者抱住我的腰也没问题。』 

『我会考虑。』

『我真的不介意你抱住我的腰，相信我，即使你坐到我大腿上我都能开车。』

苍深呼吸努力抑制怒火。『我介意。』

耳朵听见风声，他偏头闪过一阵疾风，防爆玻璃的车窗忽地出现一个弹孔。

『现在你可以告诉我这是怎么一回事了吗？』

弃天帝搔头，脸上挂着若无其事的笑容。 

『我们似乎被人追杀了。』

很好，看来会议是开不成了，而且还可能被老板与玄宗经纪公司的宗主责骂。

苍闭上眼，他必须保持冷静。

『恩，近期内我没有与人结怨的记录。你是不是欠十几家银行卡债外加帮朋友作保证人欠几千万倒债，讨债公司到你家泼红油漆后你没还钱，现在决定追杀你？』 

弃天帝大笑。

『你想象力真好，只可惜事情没你想得复杂。』

『恩。实情是？』 

两阵疾风扫过，弃天帝抱住苍适时地趴下闪过枪击。 

苍听见四声小声的爆破声，接着车子便停止。

他猜想方才的四声枪响应该是瞄准车胎。

『你很想知道原因吗？』 

苍瞇起眼。『快说。』

『原因我只能告诉自己人，你知道了就得嫁给我，苍，你愿意在你的名前加上我的姓吗？』

弃苍，气苍，弃妇？够了！

『我拒绝。』 

苍顺道以手肘重击弃天帝的腹间作为方才无礼的回报。

『喔，你又拒绝我了，我好伤心阿！』

苍选择忽略掉弃天帝假哭装可怜的神情，他观看车窗外发现他们已被三辆黑色轿车包围住，几个人影正接近他们。 

就手法看来并不是一般的黑道混混，可能是职业杀手。

也许方才该打电话叫无线电出租车，不该坐上这辆车的。

『……你车上有催泪弹或防身用的电击棒吗？』

弃天帝摇头，苍顿时觉得心都凉了一半。

『你说的我都没有，但是有这些。』

弃天帝打开置物箱，里头有三把小型手枪加数个弹匣。

苍尚不及反应时手上已被塞了一把枪，然后他看见那人嬉皮笑脸地打开车门，以双枪迅速摆平十几个杀手。

董事长的确没挑错人，弃天帝乱发便当的本领相当强大。

苍手上的小型手枪是特制给左撇子使用的手枪，弃天帝挑这把给他是巧合抑或是细心？ 

他微笑以拇指扳开枪身保险，准确击发子弹，想偷袭他的杀手应声倒地。

小型手枪杀伤力不强，但打昏人足够了。 

弃天帝看到苍的表现，赞赏地吹了声口哨。

苍皱眉，将枪口对准弃天帝，弃天帝赶紧赔笑。 

苍亦笑了。

『上车吧。』

弃天帝拉开原本属于杀手的黑色跑车车门，作势邀请。

车头上银色猎豹标志闪着耀眼光芒。

『看来杀手比你有钱。』 

『如果你喜欢跑车，我明天就去买一台专门用来接送你上下班。』 

苍心想即使他答应了翠山行也不会答应，淡淡答了一句：『不必费心。』

上车前一刻，他听见后行李厢闷闷地传来呼吸声，他按钮开启行李厢盖却看见本该在国外度假的袭灭天来被人蒙眼及绑缚手脚躺在跑车加宽的行李厢内。 


